{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"private","quizNumber":"23","quiz":[{"id":319,"question":"في أية حالة يُعفى سائق المركبة الخصوصية من استعمال حزام الأمان؟","a":"أثناء المناورة في المركبة إلى الأمام في الموقف.","b":"عند الخروج من الساحات.","c":"أثناء الخروج من موقف مسقوف.","d":"أثناء الرجوع إلى الخلف.","answer":"4"},{"id":324,"question":"كيف تتصرف إذا كنت تنوي البدء بالسير بعد التوقف أو الوقوف بجانب الطريق؟","a":"عليك إعطاء الإشارة قبل البدء بالسير والخروج من مكانك إلى الشارع بسرعة.","b":"عليك إعطاء الإشارة باليد اليسرى والاندماج بسرعة بحركة السير المتدفقة.","c":"عليك إعطاء الإشارة والتأكد من أنك تستطيع الاندماج في حركة السير بدون التسبب في خطر أو إعاقة لعابري الطريق الآخرين.","d":"أعطِ الإشارة إلى اليسار وسر، لأن على المركبة الأخرى إعطاؤك حق الأولوية.","answer":"3"},{"id":308,"question":"ما أهمية سائل عادم الديزل (AdBlue) في مركبات الديزل؟","a":"ليس له أية أهمية.","b":"يساعد في عملية احتراق الوقود.","c":"يزيد من قدرة المحرك.","d":"يقلل من خروج الغازات السامة من ماسورة العادم.","answer":"4"},{"id":321,"question":"عند رجوعك الى الخلف:","a":"عليك الاستعانة بشخص يوجهك.","b":"مسموح الاستعانة بشخص يوجهك.","c":"في طريق خارج المدن عليك الاستعانة بشخص يوجهك.","d":"عليك الاستعانة بشخص يوجهك، إذا كان ذلك وقت الإنارة.","answer":"2"},{"id":304,"question":"من أهم ميزات المركبات الهجينة (hybrid veh.)؟","a":"السيرمعظم مسافة الرحلة باستعمال محرك البنزين.","b":"زيادة في وزن المركبة و التخفيض من سرعتها.","c":"توقف انبعاث الغاز العادم طول مسافة الرحلة.","d":"انخفاض تلوث الهواء و المحافظة على البيئة من التلوث.","answer":"4"},{"id":323,"question":"هل يُسمح بسياقة مركبة عندما يكون احد الأبواب مفتوحاً؟","a":"مسموح عند نقل حمولة بارزة.","b":"مسموح عندما لا يكون ركاب في المركبة.","c":"ممنوع إلا إذا تعطل مكيف الهواء.","d":"ممنوع منعاً باتاً.","answer":"4"},{"id":325,"question":"ما هي درجة الرخصة المطلوبة لسياقة مركبة ميكانيكية وزنها الإجمالي لغاية 3500كغم؟","a":"B","b":"1","c":"A1","d":"A","answer":"1"},{"id":317,"question":"ما هو الخطر من تعبئه خزان الوقود والمحرك يعمل ؟","a":"من شأن السخونة الزائدة للمحرك إشعال الوقود.","b":"اشتعال بخار الوقود بواسطة شرارة.","c":"يزيد المحرك الذي يعمل أثناء تعبئة الوقود من استهلاك الوقود.","d":"لا يوجد أي خطر من إبقاء المحرك يعمل أثناء ملء المركبة بالوقود.","answer":"2"},{"id":314,"question":"كيف يمكن تقليل التلوث المنبعث من المركبة ؟","a":"تغييرفلاتر الهواء كل 10000كم.","b":"تغيير فلاتر الزيت كل 10000كم.","c":"تغيير فلاتر الوقود كل 10000كم.","d":"بتعبئة الوقود المناسب و الصيانة الدورية للمركبة.","answer":"4"},{"id":326,"question":"متى يُستحسن فحص ضغط الهواء في الإطارات؟","a":"قبل السفر عندما تكون الإطارات باردة.","b":"لا توجد أهمية لوقت فحص ضغط الهواء ولكيفية الفحص.","c":"فقط قبل الفحص السنوي للمركبة (التست).","d":"بعد السفر عندما تكون الإطارات ساخنة.","answer":"1"},{"id":312,"question":"عند ظهور إشارة تفقد المحرك (check engine) على شاشة لوحة البيانات بشكل متقطع فهذا يعني ؟","a":"لا أهمية لذلك.","b":"وجود خلل كبير في المحرك , يجب نقل المركبة إلى مركز الصيانة.","c":"وجود خلل في نظام شحن بطارية المركبة و يجب تغيرها.","d":"وجود خلل غير مهم في المحرك ولا يجب نقل المركبة إلى مركز الصيانة.","answer":"2"},{"id":322,"question":"المركبة البطيئة هي:","a":"المركبة الميكانيكية التي حُددت لها سرعة سير قصوى مسموح بها لا تزيد عن 40كم/ساعة .","b":"المركبة الميكانيكية التي حُددت لها سرعة سير قصوى مسموح بها لا تزيد عن 50كم/ساعة.","c":"المركبة الميكانيكية التي حُددت لها سرعة سير قصوى مسموح بها لا تزيد عن 55كم/ساعة .","d":"المركبة الميكانيكية التي حُددت لها سرعة سير قصوى مسموح بها تزيد عن 55كم/ساعة .","answer":"1"},{"id":328,"question":"هل يجوز سياقة مركبة فيها جهاز الإنارة غير سليم؟","a":"مسموح إذا كان مصباح واحد لا يعمل.","b":"ممنوع.","c":"مسموح إذا كان الخلل في مصابيح الوقوف.","d":"مسموح في ساعات النهار فقط.","answer":"2"},{"id":302,"question":"إذا أضاءت لامبة ضغط الزيت أثناء السير ، عليك:","a":"الاستمرار بالسير إذا أشار مقياس حرارة المحرك بأن حرارة المحرك عادية.","b":"إيقاف المركبة فوراً وأطفئ المحرك.","c":"الاستمرار بالسير بشرط أن يكون هناك كمية كافية في حوض زيت المحرك.","d":"الاستمرار بالسير بغيار واطئ لغاية الكراج (ولكن ليس أكثر من نصف ساعة سفر).","answer":"2"},{"id":310,"question":"عند نفاذ سائل عادم الديزل (AdBlue) في المركبة يمكن أن ؟","a":"تقل قدرة محرك المركبة أو يتوقف عن العمل (حسب المنتج).","b":"ترتفع حرارة المحرك.","c":"تزداد قدرة المحرك.","d":"لايحدث شيء و يبقى المحرك يعمل بشكل عادي.","answer":"1"},{"id":306,"question":"ما هو سائل عادم الديزل (AdBlue) ؟","a":"هو سائل يستخرج من وقود البنزين.","b":"هو سائل يستخرج من وقود الديزل.","c":"هو محلول من مادة اليوريا و الماء(ماء منزوع منه الأيونات).","d":"هو سائل يستخرج من النفط الخام.","answer":"3"},{"id":318,"question":"هل يجوز لنا السير أو سياقة مركبة عندما يكون قسم من جسمنا خارج المركبة؟","a":"مسموح عند السير في طرق ترابية.","b":"ممنوع ، ما عدا في الدراجة النارية.","c":"مسموح للركاب البالغين فقط.","d":"مسموح في مركبة هواية الجمع فقط.","answer":"2"},{"id":327,"question":"هل يجوز النزول من المركبة أو الصعود إليها عندما تكون في حالة سير؟","a":"مسموح أثناء النشاط الرياضي وفقط للركاب البالغين.","b":"مسموح بإذن من ضابط الشرطة.","c":"ممنوع منعاً باتاً.","d":"ممنوع ما عدا الحالة التي لا تُشكل خطراً.","answer":"3"},{"id":300,"question":"الملحقات التي تخفف من خطورة إصابة الركاب عند وقوع حادث طرق هي:","a":"ساندات الرأس وجهاز التوجيه (G.P.S.).","b":"مصابيح الضباب والمقاعد الطبية.","c":"ماسحات الزجاج الخلفية وساندات الرأس.","d":"أحزمة الأمان ووسائد الهواء ومساند الرأس.","answer":"4"},{"id":307,"question":"يستعمل سائل عادم الديزل (AdBlue) ؟","a":"في المركبات التي محركها بنزين.","b":"في المركبات التي محركها ثنائي الأشواط.","c":"في المركبات التي محركها رباعي الأشواط.","d":"في المركبات التي تعمل بمحرك ديزل فقط.","answer":"4"},{"id":311,"question":"اين يمكن ان يكون الخلل عند ظهور إشارة تفقد المحرك (check engine) يكون في؟","a":"وجود خلل في نظام الإنارة الرئيسي.","b":"وجود خلل في أنظمة الأجهزة المساعدة المثبتة حول المحرك.","c":"في إحدى أنظمة المحرك مثل نظام الاشتعال أو نظام الوقود أو نظام البيئة أو نظام العادم.","d":"وجود خلل في أنظمة نقل الحركة في المركبة.","answer":"3"},{"id":303,"question":"ما هي العمليات الأولى التي على السائق القيام بها بعد دخوله إلى المركبة ، وقبل بدء السفر؟","a":"ملاءمة المقعد والمقود والمرايا ومسند الرأس.","b":"ربط أحزمة الأمان.","c":"فحص وضع عصا الغيارات.","d":"التشغيل وتسخين المركبة.","answer":"1"},{"id":329,"question":"يجب أن تكون رخصة المركبة بحيازة :","a":"شركة التأمين المؤمنة لديها المركبة.","b":"صاحب المركبة حتى ولم يكن سائقها.","c":"السائق عند سياقتها حتى ولم يكن صاحب المركبة.","d":"الكراج الذي يقوم بصيانة المركبة بشكلٍ دائم.","answer":"3"},{"id":315,"question":"السير في منحدر بالغيار النيوترال:","a":"ليس له أي ذكر في القانون، وهو يوفر في الوقود كثيراً.","b":"مسموح وغير خطِر.","c":"ممنوع وخطِر جداً.","d":"مسموح لكنه خطِر.","answer":"3"},{"id":305,"question":"عندما تظهر إشارة تفقد المحرك (check engine) على شاشة المركبة ماذا يعني ذلك؟","a":"تعني وجود خلل داخل المحرك.","b":"تعني وجود خلل في قابض (كلتش)المركبة.","c":"تعني وجود خلل داخل محول عزم المحرك.","d":"تعني وجود خلل داخل صندوق الغيارات.","answer":"1"},{"id":301,"question":"بأية وسيلة تُعطى إشارة الفرملة ؟","a":"بواسطة إخراج اليد من النافذة اليسرى.","b":"بواسطة إخراج اليد من النافذة اليمنى.","c":"بواسطة تشغيل الأربعة غمازات.","d":"بإضاءة نور الفرملة.","answer":"4"},{"id":313,"question":"كيف يمكننا تخفيض تلوث الهواء الناتج من مركبتنا ؟","a":"بالمحافظة على عمل محرك المركبة بشكل صحيح و حسب تعليمات المنتج، والمحافظة على ضغط الهواء في الإطارات صحيحاً.","b":"تغيير محبس (sensor)تدفق الهواء كل شهرين","c":"استخدام الإضافات المختلفة مع وقود المركبة.","d":"إبقاء خزان الوقود ممتلأً باستمرار.","answer":"1"},{"id":309,"question":"كيف تعرف أن سائل عادم الديزل (AdBlue) قد نفذ ؟","a":"من خلال انخفاض ضغط زيت المحرك.","b":"من خلال انخفاض مستوى الوقود في المركبة.","c":"من خلال ارتفاع حرارة المحرك.","d":"من خلال إشارة خاصة في لوحة البيانات (التابلو) خاصة بذلك.","answer":"4"},{"id":316,"question":"ماذا يجب أن نرى في المرايا العاكسة (الجانبية) الخارجية للمركبة؟","a":"الحافة الجانبية للمركبة والطريق من جانبي المركبة.","b":"أية مركبة متواجدة على يمين المركبة، وهي في حالة سير.","c":"أية مركبة متواجدة على الجانب الأيسر للمركبة وأيضاً المشاة.","d":"العجل الخلفي والمساحة التي أمامه.","answer":"1"},{"id":320,"question":"على من يمشي في الطريق عندما لا يوجد رصيف :","a":"أن يمشي قرب حافتها اليسرى، بحيث يكون وجهه نحو حركة السير القادمة من الجهة المقابلة.","b":"أن يمشي قرب حافتها اليمنى أو اليسرى.","c":"أن يمشي قرب حافتها اليسرى فقط.","d":"أن يمشي قرب حافتها اليمنى.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}